私樓搬公屋嘅感受

6點比屋企人嘈醒咗 已經唔知幾多晚係咁 默默喊咗幾多晚 想呻一呻

由私樓搬去公屋 覺得環境真係好惡劣 間隔好差 隔音好差 廁所成日聽到唔知樓上定樓下講野 唔知啲渠係沖樓上啲屎落黎定咩 有時我痾屎 背後條渠突然勁大聲 我嚇到條屎都縮返上去 又無啦啦有臭味 如果沙士咁嘅傳染病源頭係公屋 我諗成橦樓嘅人都會死哂 仲有就係三日唔埋兩日就有人嗌交

可能係我哩度比較差囉 我唔知其他公屋係咪一樣 上一代話有得住已經唔錯 咁係因為你地細個環境仲差啫 住咗20年其他樓 真係習慣唔到

而家啲後生唔捱得？係啊咁人類就係要進步架啦 一係成個社會倒退囉 我又可以靠自己搬返出去咩 香港樓價咁樣 供一世得掛我都唔知 我淨係知唔想一世住係度

屋企人估到我唔鍾意住哩度 但我一直忍住 從來無講過 無比佢地知我唔係唔鍾意 係好撚憎！

我仍然合埋眼 兩隻手插住耳仔 眼淚係兩邊流落黎
唔知仲可以忍到幾耐 句「嘈撚夠未啊屌你老母」先唔會衝出黎 或者癲咗拎刀斬死哂佢地

仲有幾個字又要起身返工

你打呢段嘢知唔知傷害左幾多由細到大都喺公屋住嘅人？

咁你想點，搬唔到走又叫唔到人唔好嘈

屋企人前 屋企人後

衰咩 係你唔好彩 住舊式公屋

父母同住，係未來五十年大勢。好好服侍父母啦

我忍住唔講都係唔想佢地內疚 咁叫人前人後 我又無扮鍾意

咁把炮自己出去買翻私樓囉，垃圾仔

戇鳩

所以我講可能我哩度係咁 其他公屋可能唔同 已經屈咗係個心度好耐 對唔住囉

你打呢段嘢知唔知傷害左幾多由細到大都想喺公屋住嘅人？

咁把炮我唔洗唔開心唔洗呻

抵撚死啦

養埋你仲要內疚

我覺得你係成日「形」住嗰間係公屋所以乜嘢都覺得唔好姐，試吓改變下自己心態，慢慢就會慣㗎啦。

自己有工番又講到自己接受唔到咁你唔搬出去住 咪又係痴屋企

有手有腳健康正常人點會買唔到樓
一係太懶唔努力，一係死蠢唔夠人叻

利申：死蠢

我有交家用 有比屋企洗費

係連登 公屋先係好
私樓係垃圾
所以樓主應該開心接受

咩事搞到私樓搬公屋
交代下啦 中文攞U

有努力儲緊首期

點解冇啦啦由私樓搬去住公屋？

如果唔係要養你條垃圾，你老豆老母可能買埋別墅

即刻有公屋比你地住咁好？

屌佢最重要果part冇講

當你搬去劏房
可能到時又有另一番體會

因為金融海嘯 呀爸買股票輸哂 個陣好似樓價好低 我記得平均五六百尺係係百幾二百萬 個陣賣咗層樓 慢慢咩都無哂

公屋有公屋嘅好，私樓有私樓嘅好，
又唔係非黑即白
係樓主你唔好彩

咁都有得住返公屋算好
比差唔多價錢你出去租啲劏房，你屌得仲甘

由細到大住公屋，唔覺有咩問題
到自己結婚搬左出去住私樓，有時返阿爸阿媽度食飯，一入村就覺得所有野都好污糟，門柄，lift 制都唔想掂

I know that feel
不過我屋企係97個陣仆街
好彩既係而家住個度係由居屋轉公屋

真係好污糟 平時應該無人抹
成日覺得呀叔呀伯撩完鼻去撳lift

lift入面地下真係會有痰
同埋係連d人你都會睇佢地唔順眼(除左後生女)

睇新聞，十單慘案九單公屋
打死都唔住公屋

投資失敗無辦法
股票價格可升亦可跌
無跳樓算係咁

由奢入儉係辛苦
有公屋住都偷笑
公屋租金連停車場、劏房都租唔到呀
你有料有決心咪搵多d 錢住返私樓

香港房屋問題係社會問題

有頭髮邊個想做側田...

同你相反
老豆股票起家
有樓收租

97 係風暴，08先係海嘯 (好似係)

97嗰次叫金融風暴

On 9 , 2008 年

舊式公屋真係好臭,成個格局都好壓抑
廢老,C9,MK,大陸人
真係見到都污煙障氣

利申住村屋

又話好討厭嗰環境,金融海嘯到依家咁多年都上唔到屋?咁即係其實都唔係咁討厭la~

我都想第時結婚可以搬出去 有另一半一齊供易啲

中間果十年係唔係用來申請公屋

我公屋（住左廿年） -> 私樓 (租客唔租自住左一陣) -> 私樓 (自己上車買多層收租) -> 公樓（住唔慣私樓）-> 私樓（自己交還公屋）

都係呢5年既事

新邨先多大陸人
舊邨本地人住開

都係俾心機做野，得閒轉下工
最好就考份政府工，再喺入面溝返件結婚，咁就真係無敵

btw, 住左咁耐公屋，兩老可能儲落好多錢俾你呢

用咗4年左右 一派到屋企人咩都唔諗就要

理想同現實係有d 距離...

True
所以我從不考慮住公屋
一世痴老豆老母住私樓

有投資？ 好叻

你想住都無你份住啦，on99

有冇咁誇
最多咪踏出屋企先feel到有幾雜
裡面執得靚住落咪差唔多

好叻呀...你父母

好視乎新舊同管理
新會嚴d 好d

有d公屋 三房兩廳 搭車方便 樓下又多小店食 勁正喎。。係樓主你個道唔好姐。。

笑撚左

走出去租私樓囉

認真 住公屋先至係人生嬴家
公屋交租平過私樓管理費 每年仲免租1個月
廳大個則四四方方夠實用 好過私樓鑽石廳
仲有免費維修窗同喉管
耐咗外牆鋁窗又有翻新工程
1年夠錢去幾次日本 換新iphone
成常人都識㨂啦

我低級公務員單身
十幾年後可能有
不過我都會揀綠表買居屋的

係呀 唔係新公屋

慢慢會慣
住得耐就有家嘅感覺

話你知
我親戚做裝修
大把公屋撚屌扔三四十萬裝修靚過D所謂唔上唔落的私樓撚多多聲
整到好似酒店咁又雲石又剩

有錢住私樓夠資格搬去公屋?

之前身邊d同事猛話拎公屋好正，我心諗得三百零尺環境又差真係拎黎把撚

前排睇左d450萬到500萬既樓
都𣎴及自己公屋舒服

可能係樓主唔好彩d鄰居唔正常

正在開支少，無負擔
唔係大細

住私樓點樣可以搬入公屋？0分重作

樓主好撚慘 唔知點解連登咁多失敗者吹奏公屋又平又正、人生贏家又乜又柒。話撚知你裏面裝修靚過白金漢宮吖，一出門口又痰又尿，又成日有人打仔又多痴線佬，樓梯成日有班mk,

樓主靠自己努力重返私樓

利申：由細到大住公屋而家私樓

新公屋山卡啦，得連鎖店
舊公屋係殘舊d 不過相對位好d,面積大少少
有返d 舖仔，買野多返d 選擇

舊邨重建就有晒兩邊好處

Lm

重作，唔夠好笑

因為班傻鳩根本未住過私樓，淨係話租平好撚正
係平呀，係負擔細呀，但係如果搵到錢既話做咩要屈就自己

住公屋大把優待wo，你應該學下個班先得
你睇佢地班仆街住得幾開心

唔覺住公屋有幾慘，都係睇餸食飯。公屋租金又平交通又方便。
細個住慣公屋，唔覺有咩大問題，樓上樓下幾層都識晒。
之後搬出嚟住，買私樓有會所，隔離鄰舍係會企理啲嘅。
到依家移左民住獨立屋最正係有花園車庫，唔少鄰居會養狗，講噪音一樣有會有狗吠青蛙叫之類，維修仲要自己出錢搞。

怪既只能怪你真係住舊式公屋，新個種，你會覺得唔錯，又唔洗做，又免租，又有人養，得閒上街屌兩句唔夠錢洗就搞掂哂

其實鄰居好壞真係好影響生活
好同情樓主
我雖然冇住過公屋, 但試過租屋住隔離住左個痴線婆, 間屋又應聲
日日令我精神緊張, 訓唔到覺人又暴躁, 辛苦到顛
好在後來我搬走左, 即刻精神健康晒
所以樓主你考慮下自己搵地方搬
如果唔係再咁落去第日你會痴線

搬屋都可以喊

和諧式嗰堆同私樓分別唔大，只係差佐會所，
間隔仲實用好多

😆當你交租見到少左成一半
又唔撚洗交貴管理費
屋企水電有事可以搵房署

岸鳩鳩
假膠死遠啲

每次係公屋post 我都講
吹到公屋咁好個啲撚人
快啲捐哂全部身家畀慈善機構
之後入紙排公屋
唔係就收嗲

死窮閪

試過私樓搬劏房未？ 你咁都話慘真係得啖笑

樓主個情況係要你而家返住公屋
無會所, 無企理鄰舍, 無花園無車庫
噪音由狗/青蛙/蟬....etc 變成藍絲狗/雞/阿嬋

你做唔做到先?
唔得就咪撚話咩唔覺有幾慘啦戇鳩

同自己講公屋好多有錢人 個個揸林寶就得
講得多會呃到自己

其實我同你一樣, 住左好耐靚私樓, 屋企有一間買左既公屋, 因為屋企裝修期間我番左去公屋住一排。結果真係好似你咁講, 環境唔好, 就算間公屋裝修得幾企理, 都係覺唔好住, 以下列舉我遇到既問題:
1. 殘舊得來周圍污污糟糟, 管理麻麻
2. 屋村商場賣既主要都係低質下價野(尤其食物), 想要好少少既野要坐車去其他地方買。村內甚至連搵間銀行都冇, 大銀行都係放得一部櫃員機, 仲要長期排長龍
3. 鄰居質素差, 相對私樓既人冇咁有公德心
4. 唔知上層定下層, 成日深夜嘈交, 公屋隔音唔好, 好影響睡眠
5. 房太細, 一間房放一張雙人床同衣櫃之後就差唔多放唔到其他野
6. 經常壞LIFT, 一整就整兩個星期,就算唔壞都行得好慢, 又層層停, 其繁忙極多人既時間
7. 內部設施陳舊, 經常停食水,廁所水
8. 全無保安可言,所有人自出自入, 保安唔理
9. 樓底矮, 入到屋有壓迫感。樓下條友仲要冷氣吹向天花, 如果我唔開冷氣, 吹到個位置達地就會濕哂
10. 交通不便, 有好多公屋位置係遠離市中心, 須要坐車去市中心先可以駁車去目的地

細個時住開唔多覺公屋特別差, 以為有屋住就叫好, 大個住過靚私樓先知公屋原來係咁唔好住, 加上而家既新屋村咁多新移民, 環境一定會比舊屋村更差。所以大家真係唔好以住公屋為榮, 有能力既都係租/買番間私樓啦, 公屋留番比俾窮人住算。

你覺得自己最慘好未?
你戇鳩到話要做到先可以講。你自己諗下你有咩做到先可以講啦戇鳩!
由儉入富比由富入儉容易，咁又同公屋慘唔慘有咩關係呢?

私樓咪一樣

執到間屋幾靚都好
個環境咪一樣咁差 自己都呃唔到

有比較姐

唔知仲可以忍到幾耐 句「嘈撚夠未啊屌你老母」先唔會衝出黎 或者癲咗拎刀斬死哂佢地

根本你個底都係公屋底嚟

以前阿公住華富村(25年前到)
D lift好大陣尿味
個天井d人乜都掉落街

關我撚時咩廢人
你二十幾歲人冇能力搬出去仲要痴住屋企人就靜啦

由儉入奢易
由奢入儉難

鬼唔知私樓好咩
有錢供得來仲要供得輕鬆先會覺得好
如果你負責交租/供樓可能馬上唔同晒
會覺得好輕鬆呀呀呀呀

去Amazon search Mack earplug

支蝗同你打

就算居屋都係差

你地住乜村係咁樣

我住個到好正常 你地講個D野一樣都無發生過

屋企排咗10年先有公屋
老母死慳死抵一炮果掟曬啲儲蓄嚟裝修
住得好舒服
諗起以前屋企5個人屈埋係百零呎屋
10年冇房全開放式嘅慘況
依家簡直係天堂

樓主適應唔到 係因為以前幸福慣啫
人有三衰六旺 屋企人投資失敗都冇計
但起碼你地都好彩有公屋上
唔駛夾硬捱貴租住垃圾唐樓劏房 已經係好撚幸運
好醒吓啦 以為自己仲係身嬌肉貴嘅落難千金咩
自己仲未有咁嘅能力買樓住 就調整吓心態
將屋企佈置得舒服企理啲啦

點解唔自己搬出去住？

順利村啲呀差好撚癡線
定係印度撚
朝早就開到喇叭勁撚大聲
大到成棟樓都聽到
播啲死人呀差歌

無本事又要嫌三嫌四，戇鳩鳩

我細個住公屋,到結左婚之後就買左樓搬出去住。有時番阿媽度, 發覺居住環境真係差左好多, 原因係隔離鄰舍。
前排有個痴線佬搬左隔黎, 差唔多晚晚係度嘈, 又拎刀打個鐵閘, 報晒警又搵埋房署搞, 但最後都不了了之, 除左忍冇辦法。仲有同層又搬左啲南亞裔入黎, 番親黎都見到果班人嘈到死。
所以住公屋係好, 但係遇著啲唔好既外在因素你只能啞忍, 因為你投訴都冇用

幾多人想上公屋
有d人自力更生都租唔起樓要訓M記
又輪唔到公屋
請珍惜

屌你咁咪自己搬出去住囉
你中意租邊到都得啦
如果無錢就唔該你咪撚出聲啦

不嬲都話公屋垃圾

老老實實以前普遍既思想都係住公屋好醜怪
係唔知點解依排開始d人個個搶已經無左以前條底線
其實住公屋本身都無問題窮都沒辦法
但而家d人住公屋住到唔知醜先係問題

睇黎好多有錢人
如果連登仔做政府
實人人有樓住

Daddy 媽咪！我唔鐘意住呢度！

慘慘豬囉

我住呀我住呀！ 同你交換丫 我俾番間爛鬼樓你租 我住你間公屋丫

想知你住緊既公屋有幾舊式？
我住緊既公屋無你講既廁所問題
更加無聽到鄰居講野既問題
係就係夜晚返屋企治安有啲雜
住過男朋友私樓，認為除咗樓下治安問題之外
係屋企嘅環境都無乜太大分別

呢個年頭 新公屋黎講 毒撚就有 mk仔都絕晒跡啦

講真公屋咁平租就無得要求太多
我住私樓管理費夠交佢地兩個月租

少左個豪華大堂外公屋硬件本身從來無問題,由始至終都係鄰里問題同旁人目光,好似有D巴打咁講,你本身公屋仔出身,D朋友好自然都係公屋仔女,而時間亦令你接受左個生活同環境,但如果你本身私樓仔,寫地址咁多年都寫開海之戀,忽然要你寫海麗村時接受唔到完全理解,係屋企嘅環境無問題改變唔到心理因素帶來既影響

樓主,過來人,明白你感受.

以前有啲舊公屋兩三個單位打通比10幾人住户家庭住
仔女大個搬曬出去剩低既又唔搬細屋
依家三個相連單位得幾個人住
大門鐵閘都有兩三個
政府唔理

住公屋既我都忍唔住要講句 廁所真係好撚臭 成日有陣味 特別係隔離屋或者樓上有人沖廁所個陣

乜你紆尊降貴跌落凡間咁委屈你 仲乜唔返天堂住 果度有屎食 有飯屙 唔會屙屙下飯條水管大大聲嚇親你大Ching啦

物以類聚

希望你係假膠

好心你啦 馬死落地行
有公屋比你住仲要咦咦哦哦
大把人想住公屋都無得住
你咁唔滿意咪搬返去私樓囉

PS 抵你死

私樓貴d 人咪湧入公屋囉
樓價問題講到d 人有問題咁

up 乜鳩, 關我最慘咩事 我又唔係住公屋

你同李嘉誠話穿膠花唔慘有咩分別
咁好做咁好搵, 佢會唔會而家返去做呀?

上曬岸移埋民, 就話返人轉頭講私樓轉公屋唔慘
係咪而家要你住返公屋都ok 先?
ok 定唔ok, 一句得架啦, 唔洗咁多鳩up 野啦

人地一直話連登係失敗者集中營真係無錯
咁多公屋撚出黎打飛機
屌你老母講到公屋仲正過淺水灣豪宅咁

搵個地方租啦 一個人搵2萬蚊都仲會有錢剩
返工返得咁辛苦 連每日返屋企都唔舒服唔開心 為乜

細個住私樓，住到13歲搬左去住唐樓，依家住公屋，我唔覺有咩大分別 邊會聽到樓上講野咁誇張

連登真係好撚多廢物吹奏公屋 冇能力就冇能力

係咁低賤架

租成萬不如綠表買居屋
都係供1萬

其實唔知有咩好呻

自己搬出去住囉

有本事既

D痴線佬係哂隔離有咩人情味

可能你細個唔明鄰里既分別,又或者你本身層私樓都係D舊式既單支,否則一定有明顯既感受.

樓主會呻即係佢目前無能力改變現狀,有本身可以呻D咩?

我住咗廿幾年公屋,到我出去周為睇樓時先知公屋好過出面多多聲。

由儉入奢易 由奢入儉難
樓主由富貴變貧民，緊係難接受啦

我建議樓主你去啲鬼屋、空置屋、天橋底、垃圾站、行人隧道訓番半年
你就會覺得有間公屋住、有瓦遮頭、有熱水涼沖、有自家廁所用係好幸褔

呻係解決唔到問題的

有得你住就住啦。咁把炮就自己買私樓，又要靠老母

因為你筆直細

我好想知你係邊間私樓搬去邊條邨
落差大到晚晚喊咁犀利

我有朋友個老豆生意失敗由獨立屋轉公屋，不過佢個陣仲細 所以無咩感覺

大個左唔努力脫離怪得邊個

樓主快啲走 公屋狗全面進場

走廊隔音差就真
廁所有水聲都正常，但唔會有屎味同人聲

鄰居黎講，一層廿幾三十戶，總有1-2個痴痴地線，但住耐咗根本無嘢唔會搞人，而且大部分都好正常，細個個陣仲成日去隔離幾家同其他細路玩

走廊我覺得係舊所以望落污糟姐，實際乾淨過ifc mall都唔奇 定時有人洗地

屋企乾淨咪得，我住咗廿年，係我屋企出現過嘅甴曱十隻手指數得曬，相反去朋友d私樓屋企，間唔中都見到甴曱

至於lift制，由於我有少少潔癖所以一向用鎖匙督

住屋支出由萬幾變成千幾
你咁諗

I know that feel

我都係幾年前屋企由租私樓轉公屋
細左成倍有多
不過就新屋村 環境唔算太差既
係多蝗
同埋間房細到得床同衣櫃 冇位企咁制
但事實上慳番好多錢 零用都多番啲 係tradeoff

有得揀梗係私樓
但公屋都無講到咁癲，可能我呢度舊，無蝗無蝻，d mk又老曬，體驗唔到有幾雜

見到呀伯 大媽就覺到討厭
日日都問自己幾時先可以買到樓搬出去
就算係三十年樓齡既屯門殘私樓 環境都好過呢度

自己儲到一舊錢 但無另一半幫手真係難上車

屌你 你收撚皮啦好無？知你最撚努力，最撚叻啦。

咁叻叻 自己搬出去囉 少爺仔

有啲人話住過私樓 覺得同公屋冇分別係咪以前住啲舊到仆街嘅單橦私樓？
大型私人屋苑同公屋差十萬九千里

第一二次通常派垃圾
我屋企等到第三次先有新屋邨

On9 不如你都掘個洞埋撚左自己啦

梨木樹夠舊啦 變撚做南亞村

97 真係人生轉捩點
千萬豪宅至負資產

其實住居屋、私樓或者係村屋都幾好,因為有班公屋仔墊腳

公屋至少好過劏房 咁環境衛生住客質素呀當然一定私樓贏

後生要住私樓 老咗就住公屋
變咗廢老時就係你煩人唔係人煩你

未計以前多道友

我公屋私樓兩邊走

覺得各有各好

當然私樓整體會好少少
治安、會所（雖然好少去）、隔音、鄰居等等

公屋就通風好冇咁焗、隔離真係會打招呼同傾計（雖然有時都幾煩，尤其堆老人家 ）
返屋企快好多（唔洗經兩層保安、搭兩次lift)
附近多鋪頭仔同士多

係隔音真係爭少少，等lift啲人講野好易傳到入屋，樓上又會應聲少少

可能係我人本身犯賤
又覺得公屋未至於咁差
有時只係「公屋」呢兩隻字，大家都自入為主左，覺得咩都差到貼地

咪臭係
佢地最鍾意用實用黎打飛機
300幾呎好過500呎私樓

廿鳩幾歲人
唔鐘意住竟然係晚晚喊而唔係計劃點搬出去

仆街97

同埋公屋等lift快好多
同埋間隔超實用，一個長方形冇走廊

公屋咪算好囉

以前屋企破產要住茶果嶺鐵皮屋
夏天熱到成個焗爐咁
落雨個屋頂漏水
多曱甴 無廁所 爆石要去公廁
多道友都算
最撚慘係有班仆街為咗上公屋放火燒屋
試過2次半夜走火警要去公園瞓 第日仲要起早返工

嗰3年真係畢生難忘

道友真係廿年前既產物，而加邊會分得出

I know that feel too
明明屋企有層三房樓又換大屋
咁岩一個97黎就收曬皮
而家等緊輪公屋算
D樓貴到傻

等lift等好耐喎
我有親戚住舊屋邨 次次都要等5分鐘先有lift

間隔垃圾到暈 有一間房好大機會無窗
一係個廳無窗 焗到暈 又無陽光 要長期開燈

新邨可以再多d

而家好努力儲錢 一份正職 兩份pt
我話唔介意出大份同男朋友夾買樓 佢都話出唔到錢

兩老又儲唔到錢 啲錢唔知去哂邊
前幾日有個post話覺得自己老豆好廢
雖然好不孝 但我好明白佢感受

住公屋都要喊

我反而覺得公屋幾好住 風涼水冷租金平有公園行幾步就有齊日常所需嘅店舖好彩嘅仲可以用綠表抽下居屋 我由出世住咗十幾年都覺得幾開心 雖然依加搬咗過私樓但其實都冇咩話特別好 係大咗啲同個名up出嚟high class啲大堂可以嘆下冷氣咁 講真住公屋真係冇你講到咁差 起碼我嘅童年係公屋係過得快樂嘅 做人知足就夠了樓主有得住公屋已經好幸運
利申 住過新界公屋同劏房 住緊港島私樓

公屋係無野好
但而家咁嘅環境
自己又唔係搵五六萬
寧願住公屋慳租金
每月都儲多到幾千

公一份婆一份好
但兩個每月夾埋儲三萬蚊先叫可以唔使等廿幾年先買到樓

係班未住過私樓既先會說服自己話公屋好啫，有得揀我就唔信佢地會唔住私樓住公屋

佢早過我出黎做野 但我可以儲多佢一倍錢
佢啲就用哂去課金 買衫褲鞋 唔貴唔買
好灰 只怪自己生不逢時

樓主發開口夢果陣順便呻吓點解自己投胎做唔到李超人個仔，住唔到豪宅。

你一日唔接受現實，一日都活在痛苦。

做雞你驚冇錢?

你兩個會唔會儲到三皮一個月
就當你男友都儲埋一份
儲到三皮都要五年先叫可以睇下樓

就算儲到三皮 都追唔到將來樓價升幅

垃圾
有私樓都搞到要住公屋

垃圾
樓豬捱唔撚到就自己搵錢租屋住，唔好喺到怨天尤人，個世界唔係圍住你一個轉
利申：本身私樓->劏房->公屋

講得好啱
我自己住緊某公屋王（兩老喺我好細個時已經補咗地價 我都唔知應該叫居屋定公屋好）
地理位置好好 交通買餸食嘢都好方便
同埋單位仲大過一啲朋友住緊嘅私樓 屋企已豪裝 屋企人又係成日去旅行嗰種
但有得揀 我一定會揀隔離棟私樓
唔關成棟樓有冇靚裝修靚lobby事
而係啲人嘅問題 冇咩公德心 多大陸人成日開住度門嘈生哂
啲細路喺走廊踩滑板又唔理
同埋即使條村幾多嘢食都好 總有啲廢佬阻撚住哂
同埋樓齡舊 啲牆係薄身好多好應聲
我有一排畀樓上嘈到個人精神好差好差
另外治安都係一個問題 學你講 啲看更咩撚嘢都唔理 由啲人自出自入 新年就最撚精神

所以我真係希望啲連登仔唔好再吹奏公屋

聽落無問題，差小小使唔使喊
死港女

新公屋冇你呢d事

由細到大都未住過公屋
去親舊式公屋感覺都好差
無錢就無辦法 唔通有錢都繼續會住公屋咩
唔明點解咁多連登仔以住公屋為榮

On9，抵你反工捱騾仔啦，正正因為平同負擔少，公屋人先可以錢搵錢

公屋除左平我諗唔到有咩優點

唔排除你供私樓供得好輕鬆
但如果你供到仆街
就會覺得呢個優點好緊要

公屋間隔差

窮撚思維淨係諗到錢，不如分享下你每個月慳嗰萬零蚊點錢搵錢

公屋只係慳左住屋支出，犧牲左生活環境同居住質素，訓街/露營慳埋嗰千幾兩千蚊租佢丫笨

我本身做公務員，之前未升職有得拎公屋都唔撚會拎，扣左居住成本家庭收入都仲有五六萬，做咩要咁屈就自己

兩個人每人嘔萬五
點都要搵兩皮野
搵兩三皮野唔難
但兩老開通唔收太多家用死慳死抵兩三年唔好比個市拋開太多都上到車嘅
有時父母唔體諒有幾多人工食你幾多人工就慘

唔輕鬆之如如果打緊份西工
人人為分糧過得比垃圾仲慘嘅生活
又要受氣又驚比人炒左搵唔返份人工先慘

有壓力測試

咁壯觀

屌你老母

呢d咪有件60以上，生人霸死地

除左居住環境
仲有人既質素都好大問題

嬌生慣養

我由細到大都住公屋 成層鄰居全部識左廿幾三十年 有人買有人繼續租
見面會打招呼 班後生既由幾歲住到而加三十歲
個個都好有禮貌 好寧靜

如果你唔岩住 儲下錢買居屋囉

兩件事
大把其他開支

柒少陣好無？

其實80 年代尾起既Y 型公屋都唔應該有你呢d 問題

沖廁所聲其實私樓都有呢個問題，差在你點解決
屎渠其實你可以做隔音，例如落隔音棉包住屎渠
如果你真係咁頂唔順

過到壓力測試已經唔會供得辛苦

97果個叫金融風暴

公屋錢搵錢搵到爆資產就碌柒

新既公屋或者好啲
附近配套 設施 交通 整體規劃完善啲
但人既質素就真係保證唔到
三間半夜有醉酒佬鬧事
時不時有警車燒防隊嚟
閒雜人等多左出入 (唔否認私樓無 係比例多與少既問題)
有條件既點會以住公屋為榮
自己諗下

公屋除咗真係隔離左右鄰居嘅問題..
樓下啲周圍遊蕩嘅廢老/無業/痴線佬都係好大問題..

不過當然居屋都可能有呢個問題, 私樓我諗有人管, 有平台, 應該冇呢個問題..

一個星期可以有三四日凌晨都嘈到仆街..
報警/揾區議員都冇用.. 真係好慘架

公屋嗰啲到底知唔知咩叫搵到錢
係咪係你地眼中搵到十幾幾廿萬就叫有錢
知唔知錢搵錢唔係你以為嗰啲
慳嗰幾千蚊去搵錢
係攞幾十幾百萬投資做生意 先叫錢搵錢
住公屋冇問題 香港貧富懸殊係太大
但以公屋為榮就好撚井底
睇到我好尷尬
唔係應該發奮向上咩
應該由細就因為自己窮知道要讀書
用讀書搏個好學位 之後先再講投機取巧
本都冇學咩人投資
80後開始教育普及化啦 白手興家係有可能

未必區區都係咁既
但都係質素既問題
人既質素無得扮

公屋仔想講
講真公屋既環境好一定唔算好
不過都叫住得人
睇開D啦，試吓接受
無謂自己搞到自己咁唔開心

公屋唔啱你㗎啦
以後每晚十二點落老麥瞓囉。
有專人朝早叫你起身，有免費冷氣，又夠靜，瞓唔慣一張櫈，仲有幾十張比你試
啱哂你

私樓村屋都住過 十年前搬入舊屋村
搬入前都會嫌棄公屋
搬左之後又覺得冇想像咁衰

以前私樓四百幾呎 公屋四百呎
搬入嗰陣用十幾萬裝修
所以住落分別唔大
廁所條渠間中聽到有聲
聞到有味就咁多年得兩三次
一隻甲由都冇 反而以前私樓間中有

可能係舊屋村 新移民同蝻唔多
係多啲廢老
冇癡線鄰居 係隔離幾個細路間中嘈到拆天

條村配套幾齊 咩都有得買小店又多

其實冇話住邊樣好好多
有能力我都想住私樓又供下車
問題係你比得咁平租 你就要平衡下
如果你係巴因為咁就喊我真係會睇你唔起

鬼叫你無錢咩
係度嫌多嫌四

居屋咪又係公屋設計

綠置居先係
同埋居屋你有綠表可以揀區揀呎數想抽新既又得

叫媽咪呵翻咪得囉 傻豬黎既

掉轉講 由細到大住公屋個班唔需要覺得受傷害 從來都無擁有過同本身唔應該係咁既 係兩回事 起碼由細到大都窮要住公屋個班根本唔知有錢同住私樓或者其他樓係點 咁根本唔會有感覺上既分別 但如果本身係有錢含住金鎖鑰出生而家道中落個班的確係可以好似樓主咁諗 因為本身就唔係個啲人
樓主 唔好灰心 我絕對明白你既感受#
但我會更加努力因爲我深信我地呢種人絕唔會係個種由細住公屋大個種人

唔好彩唔係因為要住舊式公屋 係因為本身唔係窮人

知唔知香港有人連公屋都無得住呀 on9仔

咩人先會買綠置居

我都係居屋轉公屋
點都會有啲唔開心但總要習慣

住咩邨咁得人驚

我身邊有幾個朋友都係一樣 本身有一定家底 但可惜一個不幸 我都係咁樣同佢地講

你儲錢裝修到私樓咁咪得

以前住過居屋都好過公屋好多
樓下d保安盡責d 公園有人嘈/攪事會成班保安去睇

住d一千萬內既私樓就以為自己blue blood好可憐
個世界好大 你要比 比極上去都有人有錢過你

住緊居屋早幾年屋企裝修去左住一排私樓 冇乜分別

私樓居屋公屋都住過
又唔覺得公屋一定差喎
唔同邨可能都幾大分別
住公屋嗰陣條村管理都幾好
保安唔錯 又成日洗地抹𨋢
冇乜痰呀尿呀嗰啲喎

私樓嗰時反而部𨋢日撚日都壞
同埋個廁所勁唔通風 老豆一開大就勁臭
同埋間屋真係好撚細

私樓都唔係度度好嘅啫
你開個咁嘅題太無謂

唔緊要 講出來 你既遭遇唔係得你一個 要信自己

唔中意咪唔好撚住囉 訓街囉 你有工翻咁巴閉自己出去租太古城啦

咁睇你既私樓係咩級數啦
你用優質既公屋同最低檔既私數比係冇意思。我去沙頭角禁區,啲公屋直頭歐陸式住宅咁，超級靚。
仲有,設施只係公屋唔好住既其中一環，你仲要考慮鄰居近素同附近配套。

我係私樓轉公屋啊
只不過而家住緊既公屋前身係居屋
因為當年居屋停售

心態問題啫 我都係私樓搬去公屋 仲要係舊哥d 隔音差渠又臭 未執好d間屋 整靚少少 攞返個心理平衡 好過冇得住啦起碼

自己搬走囉屌你老母

你呢啲就目光短淺，私樓每個月本數簿你有冇睇過，有冇聽過公屋富戶，住平屋先有多啲儲蓄，我細個都住公屋後來因為俾精神病鄰居騷擾先搬走去左居屋，搬左之後明顯少左去旅行既機會，亦都買唔到想要既野，屋企變到冇住公屋果陣咁豪爽

真係好同意你講法
但係經歷過咁嘅大起大落都企得返起身
多數將來都會成功同好撚勁嘅心理質素

啱呀 住開私樓 有時去朋友屋企
真係好唔慣個走廊咁黑媽媽
好似啲鬼片咁好恐怖
環境極差 好彩父母買咗樓
唔洗住公屋 ...
有時啲住公屋嘅朋友去我屋企
都話我屋苑個大堂好靚
仲問我 點解我個保安員咁嚴謹

屌細個住D舊樓仲衰過公屋啊!樓市好成日搬出搬入裝修嘈到拆天!一樣聽到樓上地板D聲。

其實我明你感受，我情況都好似你咁，我都唔明點解公屋隔音差得咁恐佈，基本上我係知道哂樓上做緊乜，有幾時返工，幾時冇人，有時連做愛都聽到，可以話零私穩。
我只好強逼自己儲錢買樓，工作努力向上爬。有機會搵得幾多得幾多。

其實公屋幾好 有屋企人特登搬公屋

呻咩丫，你廢姐，有料你就唔會自己都養唔起啦

屋企住開私樓
細個老母老母嘈交
返左去呀婆公屋到住
細細個完全接受唔到坐住個馬桶沖涼
同公屋種窮酸味（但我呀婆好好人）

利申：屋企有2個物業同濕鳩鋪收租

樓主有乜大起大落呀
大起大落個個係佢老豆
樓主只係一條廢柴
怪屋企人無私樓畀佢住
但原來自己出到嚟做嘢都無能力買私樓
仲要痴住個老豆

屋內都仲可以執
公家嘢都可以話睇新舊
但密度高就無得傾

密度高遇到麻煩人o既機會高啲
𨋢等耐啲 垃圾多啲
設施多人爭啲 損耗快啲

所以密度高o既私樓都係麻麻

又唔洗納稅
全年交租少好多
又可以儲多啲錢
每年去好多次旅行
享受人生
出部車又得
人生萬歲

你都on 9 私樓一定係鑽石廳架咩？
死廢柴

有時夜返自己食飯 屋企人痾屎 好似食緊屎咁

哇有交家用好撚威啊屌你老母
咁撚嫌棄住公屋又唔自己搬出黎
就唔好係香港生存啦死左佢把啦

利申：
屋邨仔，公屋都可以
變IKEA Display Unit

食屎啦

咁啱啦 咪試下屎味撈飯囉
溫室的小花

認真
試下將個單位裝修到好似私樓咁
呃到下自己都好

多謝你

你又知天堂有？ 我係天堂痾舊屎落黎你個頭度呀

梨木樹唔係將舊嘅搬哂去新個邊咩？ 我個層都有南亞人 不過佢地無特別 唔係壞人

係就快撚啲啦

新舊都有
兩邊都好撚多

大維修唔洗錢，換大門換鐵閘
大廈外牆修補，換𨋢

居屋已經唔同level

公屋隔音好過私樓

同公屋有咩分別

靚好多，又乾淨

如果係私人參與嘅居屋已經好唔同啦

咁委屈咪唔好住囉

咁普通居屋有咩分別

舊居屋先係 新居屋同公屋一樣樣

想知樓豬住邊到

唔係掛

有地方比你住仲想點撚樣

樓主on9 講到咁撚慘自己出去住囉

應該都好貴

日日喊咁嚴重

其實住公屋有咩問題
同男朋友半同居緊 佢住公屋
但係其實佈置得好幾舒服
交通又方便 又唔洗好似私樓咁
訪客要登記 雖然可以保障到安全 但有時真係有啲唔方便

我住大圍雖然好近地鐵站
但男朋友成日話返我到成日都要喺樓下排隊拍卡好撚煩 拍完仲要上兩條電梯好撚煩

哦 咁又點